# Конфигурация времени загрузки - aos.ini или AOSCONFIG

Такой способ конфигурации может использоваться на этапе загрузки ядра A2, когда собственные средства конфигурирования (такие, как Configuration.XML), в A2 ещё не существуют. Поэтому о нём приходится говорить. Он в каком-то приближении описан в док-те A2Documentation.pdf, глава «Customization of A2». 

Там дана ссылка на несуществующий ныне ресурс, но кое-что удалось выяснить. 

## API конфигурации

Ключи конфигурации берутся с помощью Machine.GetConfig. 

## Win32

Ключи берутся из файла aosg.ini, к-рый надо расположить рядом с исполняемым файлом (т.е. в поддиректории Win32 развёрнутой AOS). Он должен быть с концовкой строк, как принято в Windows (CRLF).

Пример файла конфигурации:
```
[Configuration]
TraceModules=1
```

## Linux

В Linux ключи берутся из переменной окружения AOSCONFIG.

Пример можно найти в константу DefaultConfig в Unix.Machine.Mod, он выглядит так:
```
Color 0  StackSize 128
```
(похоже, что ключи и значения чередуются и разделяются пробелами, число пробелов не имеет значения). 

